以前嘅地鐵站做得好好，可以下對面就轉到車

太子、旺角、油塘、調景嶺、北角、金鐘
轉車極之方便

但新嗰d不知所謂：南昌、美孚、何文田、金鐘南港島線、大圍、新紅磡站、鑽石山，轉車就要走上走落，學埋支那轉車站嘅衰嘢！

新車站嘅設計者腦裝屎？舊嘅仲俾新嘅好！

支你老母那，不如你睇下地圖先？

起站之前已經考慮轉線 vs 舊站加新線

咪係
起2條線咪夠
落車過對面 不知幾方便

起1條線仲唔洗轉車呀
傻閪

弱智唔好學人指指點點啦 睇多兩本書裝備下自己

設計者唔識將就下，儘量平排

荔景都唔係一開始就有東涌線啦
唔識改動現有車站方便日後幾十年嘅市民？

你去做囉 ON9仔

改造車站可能用多一年半載，但可以方便之後幾十年嘅乘客喎

睇嘢咁短視嘅

俾我做一定同層轉乘

鑽石山站原本有，位都留埋，但因為港鐵cut budget所以無左
其實站無就因為技術問題

月台位置同方向唔只係車站設計問題
係會影響成條鐵路走線
荔景就得到係因為整體走線配合到，唔係車站設計好

咁點解同樣東涌線，香港站去中環站要咁遠

仲有南港島綫 原本有個站嘅走線係留位比新線同層轉乘 之後有班仆街廢老老人院話嘈音反對 改左走線

港乜撚嘢鐵，KCRC嘅嘢關MTRC咩事

00後唔知西鐵原來係九鐵唔怪佢

下對面？？ 無人屌？？ 扮咩香港人

冇環境因素配合你有撚得做

法師咩 用本書裝備自己

知你唔識喇，儘量柒少啲識唔識？

去深海洗咩搭潛水艇
游落去咪得

有d地形問題可以點搞
你估拍一拍手就鍊成出黎咩

唔係cut 而係條線都冇埋

樓豬影衰10後 唔好怪佢

九鐵年代條沙中線都未傾好點走
去到港鐵年代初初規畫係鑽石山跨月台
後尾cut budget唔想起兩條獅子山隧道先搞到無得跨月台

依個真係無遠見
為左間on9老人院搞到以後幾十年轉車要行幾層

北角同鰂魚涌同時間㗎喎
北角方便但係鰂魚涌唔方便喎
結論:唔關幾時起事

3個負皮負皮乜？
我有講錯咩？

咁多要求,唔好搭呀笨

> 九鐵年代條沙中線都未傾好點走
2004叫未傾好？
> 去到港鐵年代初初規畫係鑽石山跨月台
合併前出埋合併方案，改係之後東南九龍發展計劃冇咗順便迎合居民，你呢度點作出嚟？

得啦得啦
是但啦
咁都要嘈

工程師咪識囉

唔霸多啲地，點起多啲上蓋物業

人地太後生

新站確實做得唔夠以前好

方便左賺唔賺到錢 要搭狗鐵嘅人始終要搭

南港島線金鐘站上返地面
真係行撚到傻

見你d駁嘴好想笑

地形問題
唔通挖空晒個地底
就算好似東京d地鐵咁四通八達
轉車都係行得耐過香港

最on9係明明見到對面有車開住門，但對面一見你架車停就閂門走
咁一係就唔好停咁耐，一係就轉車站停耐d啦

何文田站係好痴線
入閘到月台成幾個字腳程

弱智就死返你老母臭閪到啦

咪撚坐啦 吊你老母

如果停耐啲嘅 本身係部車上面嘅人又係屌港鐵 港鐵緊係少做少錯

就算話改列車停靠月台嚟就返跨月台轉乘都好多唔可行

最重要係電壓唔同
市區綫(前地鐵) 用1500V DC
但 東西馬鐵(前九鐵) 用25000V AC
而且個電纜高度冇記錯嘅話，前九鐵個高度係高過前地鐵系統，所以鋪個波口位駁埋啲路軌都冇用

仲有係軌距，前九鐵系統係1435mm 標準軌，前地鐵系統用1432mm，我就唔係工程師，唔知3mm 影響大唔大，但就咁睇係唔同軌距

3分鐘得啦 你咁可愛行樓梯就另計啦

講幾個例子
美孚兩條線位置根本就唔撚同點做到同月台轉車？ 果陣兩鐵未合併
南昌同大圍都算有一邊係可以同月台轉乘
新紅磡係因為東鐵要過海所以東鐵一定要係下層

同埋如果細心睇下會發現地鐵轉車站一定係兩個連埋
eg太子旺角 油塘調景嶺 中環金鐘
咁就可以確保無論你想轉咩方向都可以同層轉車
呢啲都係起果陣要plan埋嘅事
而家新起轉車站要起一個都已經好大工程，你要連起兩個真係玩死人
得一個站嘅話，實有人轉車會方向唔啱而要上落一層

改月台係好大工程
以我所知例子都係得荔景站
但荔景本身兩條線都係同樣規格，而且本身荔景有側線先可以係工程期間維持服務

年幾前試過 呢個站真係不了

樓豬知唔知馬鐵為咗做到大圍站跨月台轉乘東鐵岀九龍，連行車方向都改埋做右上左落？

深到on9

弱智就死全家啦屌

我唔明佢問咩
1條線來回方向要2條軌
2條線就4條軌
唔上上落落
姐係點
4線平排

聽過仲有一個原因係鑽石山跨月台要封龍翔道起 但冇人夠膽封龍翔道幾年做工程 (你睇下而家個地盤就知要幾大)
仲有跨月台太多人流嘅話其實會好亂好逼 我覺得好似日本咁上一層過隔離落一層都可以接受嘅

咁執著正負評做咩

其實睇一開始有冇預留月台姐
好似上環原本有預咁起西營盤個堆咪唔洗轉車

同埋有得係站內轉車都算係咁
之前台灣試過有次傻閪
見同站同名
點知原黎要出閘行三個字再上車

日本轉車都行到仆街啦

樓主弱智

舊果時未有咁多基建 想點起就點起
依加樓多公路多 地下管道又多 要就黎就去 就起得冇咁靚

港豬！
你唔想轉車方便d咩？

好似太子旺角咁

如果封可以方便幾十年，忍兩三年又如何？

做港豬啦繼續

1. 呢個反而有啲爭議嘅，但將工程影響減至最少起見分開係 best option，話就話有大磡村土地空間，中九龍幹線同加士居道天橋擴建個timeframe太差，冇得噉起唔係咁差啫
2. 所以個人prefer分離式同層轉車多過跨月台，雙層跨月台特別對上落大堂個電梯安排好大限制
3. 火車站式平排如果有位重可以整西班牙式月台分開上落，或者做多對平行轉車，香港唔多位做到；鑽石山站係個特別嘅例子，原東九龍線4面五線同兩鐵合併方案3面4線有啲分別，好難直接比較，預留位用法亦不能一概而論， 港鐵一早放棄咗，我又唔會純粹話造價問題，畢竟
做個唔係幾啱嘅比喻，北港島線換線噉MTRCL都係諗得太理想，大嶼山機場鐵路-將軍澳線-港島線結合唔容易，要地下修改一個運作緊嘅車站畀地鐵火車互相配合重大挑戰過荔景站。作為反對兩鐵合併者，分開兩站應該依然有機會整到再方便轉車啲（侷限更甚嘅南昌站亦然），反而較大疑問嘅新東九龍線用唔到地鐵預留位個人會更加覺得可惜；如果你問兩者邊個重要啲、噉諗會唔會因小失大，我會傾向優先舒緩觀塘綫-將軍澳綫多個潛力大啲嘅東北九龍-東南九龍

3mm就肯定冇影響，而家地鐵新線全部1432mm
講返鑽石山
KCR車個擺動 & 需要空間應該大過廢鐵啲車
但係04年話鑽石山用到預留月台，即係已經畫咗圖計過數
港鐵夠膽話慳錢唔起同層

柒撚到笑

一個平台比晒4條線用，行都唔使行

點呀支那仔？

鰂魚涌過海係同東隧一齊起
因為要就番東隧走線所以焗住同港島線十字形
之後伸延到北角要掟兩個急彎先同到對面並排

1. 鑽石山站同九龍站預留月台噉都要啱規格先得；上環站因為得站後調頭，西港島島線時重係封咗幾日，冇油麻地站咁順攤
2. 香港噉完全統一轉車站群名一樣誤導，非平行轉車個位置同方向指示應該要更加清晰（我就唔覺得咁辛苦）；但閘內以至站內轉車唔一定好過閘外

Peak hour頂住後面啲車

鑽石山嗰單可以上網 search 吓，我記得唔用預留位其中一個因素係出大老山嘅天橋樁柱頂住咗個位

香港人

唔係cut budget
而係做預留位果時冇預會起大老山隧道
如果而家用翻會怕結構上承唔到重

仲未計地鐵嘅車同屯馬嘅車唔同size

你咪睇下日本同其他國家係點繼續屌支那囉

油塘同調景嶺全新為將軍澳線而起，邊有得比較

細個讀書日日係測漁涌轉車見到個topic真係笑左出黎

傻閪 改做同層轉到 路軌要再起過 到時嗰啲站冇得搭地鐵 一年半載？半個月冇地鐵搭你頂唔頂得順呀

以前咩都無
咁梗係起咩都得
而家定走線又驚撞樁
近某啲野又會地陷
拆野又有人反對
造價貴又有人嘈
唔近市中心又話人少

所以大陸講緊有後起優勢
你睇琛圳
有外國規劃經驗+無歷史條件限制

唔講錢
一年半載搞唔搞得掂都係問題
首先你成條alignment改曬
中間已經唔係cut and fill咁簡單 仲要搞臨時支撐呢樣果樣
而家觀塘綫邊日爆鑊停一個下晝已經成個九龍瀨屎
你試下停一年半載

同埋如果要用返預留位嘅話分分鐘起個陣要封龍翔道

你試吓將觀塘綫彩虹—藍田段，完全地下化

同埋咁講
任何鐵路網要起嘅基本上都係揀易起嘅做咗先
而家起親嘅 除咗新市鎮 如果唔係起親嘅都係難起嘅野(舊樓多/特別地形/土地狀況差嘅)

喺50年前就打算起現稱沙中綫嘅路段，所以鑽石山站特別闊，但因為當時土瓜灣一帶人口估算不足以興建新路綫，另一方面，本身上蓋已經起好晒樓，地鐵覺得無so,所以一路拖到今時今日

同埋仲有慈雲山個地底
土壤質素太差

黃竹坑站
海洋公園站去黃竹坑會爬升落落返黎係咪因爲本來預會上一層月台？

又如何？唔好講到忍兩三年咁輕鬆 試下諗咁係癱瘓東九龍兩三年再講又如何

似係環境條例所限

利申Environmental eng. 不過好耐冇望過南港島綫啲圖 所以唔係太sure

應該係同入黃竹坑車廠條siding有關

鐵路膠以為自己就好撚多

下下打晒J 以為人地唔識

以前果代視野遠好撚多

會預晒位擴建

啊你啱
唔係因為環境條例

以前土地空間幾多而家土地又幾多

以前一向係就返2條線班次就做到，幾年前唔知邊個7頭話要加密班次，就冇左哩樣野

利申：知情人士

俾我做，我做無人車轉乘添呀

btw，學你話齋改動車站其實係work，先起新站同隧道，之後再駁軌，係唔知要駛多幾多錢同個站會搬咗位(由市中心地鐵位搬去西鐵位)，呢樣就要自己取捨

人地講緊係個站結構做唔做到同層轉乘呢個

你都on79 你條撚咪又係行快兩步轉車 洗撚理你

明明隻隻字都識
撈埋就睇唔明
專業

呢家訊號系統咪話改跟 改完咪方便幾10年 但呢家試個時一跪低就全世界屌曬鬼 你話你忍唔忍到兩3年

你睇下倫敦underground先